【恒大正名】校長稱「夢想成真」 不玩大學排名遊戲 「機構鍾意排就由得佢排」

早前獲批升格大學的香港恒生大學今日舉行正名典禮。校長何順文形容是歷史性時刻，強調大學定位清晰，是「私立自資博雅型大學」，不會玩「排名遊戲」，花錢花資源去做額外工作爭排名，「如果機構鍾意排由得佢排」，又不點名批評部分大學有教授過份著重論文研究，未能花精力教學。

何順文在典禮上致辭時指，對正名感「感動及興奮」，八年的努力終於有成果是「夢想成真」。他見記者時強調，恒大定位清淅，香港目前缺乏的是私立自資的博雅形大學，「訓練學生唔只專業知識，淨係搵份工，希望佢4年入面搵到自己價值興趣，將來無論從事咩行業工作，都好輕鬆有信心應付，最緊要係搵到滿足感。」對於這定位是否會影響大學競爭力，何順文表示現時社會過分着重金融及科技，「唔想重覆人哋做緊嘅模式或路線」。

他又認為現時有大學太著重科研論文，影響教學，強調恒大不會花心力資源爭排名，「唔好去理會佢，亦都唔好花錢花資源去拎評分，或者做任何額外工作，如果機構鍾意排就由得佢排」。

何順文亦被問到如何處理學園港獨，他強調同學所有言行都要守法，「任何行為言論都應該適當場合適當表達」，在這原則下學校會盡量開放，保護師生的言論自由。

一間著重教學的大學同其他只顧研究的8大相比，恒大培養出來的學生勁過三大！
唔怪得恒大學生咁pound of my school

都冇人將你排名
做咩姐你

禾恒好波

私大冇得開神科根本冇用，BBA,傳播,翻譯通街都係，點解要讀含大??

交配

恒大神科 精算及保險

qs同times點先search到含大

禾搵埋ARWU刀搵唔到

起馬暫時態度正確

你alma mater 喎

連登仔除左唔鋸入面d mk 周圍食女，寸嘴，多柒野之外，仲有d 咩理由逢含管必踩仲要踩到人地真係變大學

除咗學術方面比人笑唔似大學 恒大仲有咩比人笑先 起碼人地校長夠膽出嚟講撐學生 港大都做唔到

如果啊

唔係唔玩 係連玩既資格都無

禾含世界第一是公認的

恒商A LEVEL時期係尖子學校，年年出狀元，根本依家笑鳩佢既連登仔，只怕放係當年掹車邊入都入唔到，然後入埋d shitty嶺大Poly野雞科依家走黎笑恒大。

寸緊Shitty?

排名都冇 垃圾學校緊係唔玩啦

有

根據ranking web of university,恒生管理學院2016的世界排名為16586，於香港排名19。

你就無

原來香港有19間大學

唔好講到自己咁唔注重排名 只係你排唔撚到
食唔到嘅提子就係酸嘅 屌唔到嘅閪就係臭嘅

係21間高等學院

不會玩「排名遊戲」，花錢花資源去做額外工作爭排名，「如果機構鍾意排由得佢排」，又不點名批評部分大學有教授過份著重論文研究，未能花精力教學。

擺明想同city開戰

恆大勁幾倍

活在恒大盡是生命

暫時言論好過其他大學，我唔會笑恆大

連個校長都咁憨鳩，唔怪得含大啲學生都係咁

香港第一野雞大學，呢排返part time, 多咗含狗表明‘身份’串人，串浸大都算，另一個讀polyu既都要俾人串一兩句，乜料，有冇人都有上述經歷？

發生咩事，點串人，講清楚啲

唔撚係啊

串咪串，三大都在我們腳下，垃圾poly，浸中點解唔串得？

有呀屌
公司個含大仔本身都日日話自己讀大學
依家升格埋 仲隨時隨地講自己大學生有幾威
事實係其他人當佢傻仔咁笑

含大都夠膽串埋土 屌真係人唔笑狗真係吠

淨係笑收分低都有排笑

好多方式，亦都好小學雞，e.g. 食飯講自己大學有冇鳩忙緊，點chur既時候，佢就會走黎傳佢既痕大教，話咩私立遲早超越ugc(真係好撚小學雞），仲有做緊野有些少突發情況既時候，又會衝出黎懶專業（其實當時佢做錯咗，即是之後柒咗）又話你咁做唔ok,你地啲學校唔掂又點。
喂！你間野雞升班咋，唔係超班呀，你地咁講野會唔會太早呀？！
btw,永遠都會有少數既含管同學係正常既

吓 香港除左八大OU 樹大,仲有咩可以排恆大前面

能大

好人好者點會入含管

9間ive

佢講嘅 無一個大學校長夠膽講
間間大學都課金請出文機器刷排名
根本無人care教學質素 大把教書教到成pat屎嘅教授
讀大學只為執靚份cv搵好工 完全學唔到咩人生哲理社會時事邏輯思考
依家連八大校長都唔夠膽話會守護師生言論自由
恆大係雞校 但人地校長起碼肯講 唔會一邊話唔支持港獨 唔支持犯法言論 一邊話學生有言論自由

Lingu之前講到明冇錢追排名
轉左個所謂博雅教育，放晒啲資源搞埋啲咩全宿制、最高9成exchange 率同 降低獎學金/助學金要求
但結果依然係香港人覺得因為低排名就當係野雞
有得揀邊個會真係揀lingu?

香港社會好現實，排名係衡量一間大學地位嘅最主要因素
Lingu成間學校得2000人，無理科，上年都追到個QS Asia Top 100返黎
何況恒管有成5000個學位規模？
恒大講話唔追排名只係因為冇能力冇資源
有得追嘅話私校一定追得就追引人讀

叫人搵自己興趣，唔係為份工，其實先係教育

邊個唔識講

最慘講都唔講

算la 出到黎咪又係無人認可 一日恒管 一世恒管

“Pound of my school!”